---
title: >-
    شمارهٔ ۸۷۸
---
# شمارهٔ ۸۷۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز عاشق شکوه ای جز مهر ورزیدن نمی دانی</p></div>
<div class="m2"><p>عبث رنجیده ای، اسباب رنجیدن نمی دانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از آن، لب زیر دندان ندامت داری، ای عاقل</p></div>
<div class="m2"><p>که چون دیوانگان، زنجیر خاییدن نمی دانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گل داغی ز باغ زندگانی نیست در دستت</p></div>
<div class="m2"><p>تهی کف می روی زاهد،که گل چیدن نمی دانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نخوردی خون دل ای صوفی و در رقص طاماتی</p></div>
<div class="m2"><p>چه مستی می کنی، چون باده نوشیدن نمی دانی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حزین اکنون نواسنج گلستان شد، تو ای بلبل</p></div>
<div class="m2"><p>نفس را درگلو بشکن که نالیدن نمی دانی</p></div></div>